<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Mar 2024 18:40:42 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>test action</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/testaction/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 18:40:42 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/testaction/</guid>
      <description>2023.09.29 - 2023.10.06 中秋国庆 8 天假， 我们一家三口开启了 2500 公里 成都-云南自驾游。&#xA;day 1 - 打卡昭通「人生一串」 时间：2023.09.29 路线：成都 - 昭通 （479KM） 入住：丽枫酒店 - 2米大床房 （价格 218）&#xA;为了躲避国庆拥堵，一早起床，05:50 出发，耗时 6 小时 51 分钟到达昭通，整个过程还是比较轻松的，基本没咋堵车。早起是一个避堵的好办法，不过太早也不行，天还没亮就在高速上看到7车连环追尾，遇到这种，国庆第一天假期就结束了, 真的是「欲速则不达」。&#xA;1231321</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023.10 国庆云南 2500KM 自驾游</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 18:40:42 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/my-first-post/</guid>
      <description>2023.09.29 - 2023.10.06 中秋国庆 8 天假， 我们一家三口开启了 2500 公里 成都-云南自驾游。&#xA;day 1 - 打卡昭通「人生一串」 时间：2023.09.29 路线：成都 - 昭通 （479KM） 入住：丽枫酒店 - 2米大床房 （价格 218）&#xA;为了躲避国庆拥堵，一早起床，05:50 出发，耗时 6 小时 51 分钟到达昭通，整个过程还是比较轻松的，基本没咋堵车。早起是一个避堵的好办法，不过太早也不行，天还没亮就在高速上看到7车连环追尾，遇到这种，国庆第一天假期就结束了, 真的是「欲速则不达」。&#xA;一路通畅，可惜国庆天气不佳，一路阴雨，终于在中午抵达昭通，让人惊喜的是天有点晴了，天上的云很多，这个云让我一瞬间回到 6 年前，第一次来到云南，下飞机坐在出租车上看着窗外的蓝天白云，心情舒畅。云南的云就在那，不会让你失望。旅行的天气总能给你惊喜，穿过阴雨遇见蓝天白云。&#xA;到了昭通，找了个米粉导航过去，没想到米粉店就在酒店对面，一碗当地的火烧肉米粉下肚，舒服。吃完到酒店入住休息一会，开车朝着有太阳和云的方向随意开，最终来到凤凰山森林公园山顶，俯瞰昭通小城。&#xA;晚上的晚霞十分好看，打卡心心念的昭通小串 - B 站纪录片《人生一串》里的马思烧烤。也是我专程来昭通最重要的目的，吃完，我宣布，昭通烤串是我吃过最好吃的烤串。&#xA;小城市充满了烟火气和人情味，也是此行印象最深的城市。&#xA;day 2 - 在抚仙湖酒店发呆，品尝当地美食 时间：2023.09.30 路线：昭通 - 抚仙湖 （377KM） 入住：抚仙湖碧橙民宿 - 湖景露台大床房（价格 659）&#xA;旅行的意义：发呆、放松，遇见不同的人 这一天应该是整个旅途中最轻松惬意的一天。旅行的意义就是放空自己，放松，在很多年后这一天也能回想到这一天所有的舒适，所有的人和事。&#xA;早上在昭通吃了一碗带皮牛肉米粉就出发了。此时天还是阴的，往云南抚仙湖的方向开去，开到半路天逐渐放晴，在高原蓝天白云下自驾的感觉，赏心悦目。旅行的天气又给了我们惊喜，从阴到晴。&#xA;8:30 出发 12:40 到达抚仙湖湖边，天气又从晴到阴，天上大片的云挡住了阳光，心想运气不佳遇到阴天了，景色大打折扣。好在定的民宿很不错，在一个环境优美的别墅区，我们一家三口是第一个入住的，当时民宿老板不在，有一个阿姨带我们上楼， 帮我们提行李。&#xA;酒店发呆的快乐 来到房间，我就后悔了，后悔为什么没有多订一天。民宿（抚仙湖碧橙民宿）是一个私人别墅，所处环境静谧优美，我们的房间在顶楼，视野开阔，有一个独立的阳台，阳台「面朝大海」， 侧边是可看到无边泳池、园景和山景 - 简直是 dream house。床品舒适，桌上贴心的准备了欢迎礼：欢迎小纸条，水果、煮花生、鲜花饼、月饼。小果仔一进来就各种吃起来，尤其是鲜花饼，吃着别提多开心。&#xA;由于房间视野太好了，我们便不急着去景点打卡了，接下来就是各种放松活动，躺在阳台座椅吹着风、拍照、看湖景，发呆，吃东西。在女主人的介绍下，去无边泳池游泳玩水，没想到天逐渐放晴了，湖景变的更美了，无边泳池的水看起来是蔚蓝色的，倒影着天上的白云，在里面游泳别提多舒服。游一会还可以划一会船。短短大半天时间，我们经历了天气：由阴 -&amp;gt; 晴 -&amp;gt; 阴 -&amp;gt; 晴，心情也是微妙地随之起伏。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
