<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>蓝色大树🌲</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on 蓝色大树🌲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>看了一部电影《白日梦想家》</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024/03/%E7%9C%8B%E4%BA%86%E4%B8%80%E9%83%A8%E7%94%B5%E5%BD%B1%E7%99%BD%E6%97%A5%E6%A2%A6%E6%83%B3%E5%AE%B6/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024/03/%E7%9C%8B%E4%BA%86%E4%B8%80%E9%83%A8%E7%94%B5%E5%BD%B1%E7%99%BD%E6%97%A5%E6%A2%A6%E6%83%B3%E5%AE%B6/</guid>
      <description>真的是好久没看电影了，最近一段时间，长时间的压力，焦虑，导致在跟娃相处过程中情绪不稳定，吼完他后悔万分。&#xA;周末看了部电影《白日梦想家》。主题是：勇敢行动起来，改变生活。本身就是实现梦想，和结果无关。走过，经历过，就是意义。看了一些影评，有些触动。迟来的成人礼-二是因为缺爱（白日梦想家）影评，联想到自己决定开始跑步，又迟迟没有开始行动，有些羞愧。&#xA;刚上大学那阵看的电影《千与千寻》以及里面的一篇影评影响我很久 你我都曾有过的梦境（千与千寻）影评&#xA;回到电影，回顾从我记事起几件勇敢行动的事：&#xA;小时候在爸妈的一次争吵中勇敢发声。&#xA;20-22 岁 - 在上大学那两年，扛住失恋的低沉，考上了重点大学研究生，专业课刚过，好像命运的眷顾。记得在那一段日子里，感觉整个人生抬起头来，无限光明。尤记在去成都上学的火车上，从小极度自卑的我史无前例地自信勇敢，大胆跟各种陌生人聊天。那是我这么多年来第一次真正感受到自信。&#xA;24 岁，那年的国庆节，说走就走，与好友成都骑行到重庆，每天从天亮骑到天黑，腿蹬到麻木，睡 50 块钱一晚的宾馆，蹬了三天，终于骑到重庆，在重庆吃火锅，喝酒喝到醉。第一次说走就走长距离的「冒险」。&#xA;32 岁，重新捡起吉他，利用下班的空闲时间，大量的练习，指甲堆积了一层厚厚的茧。终于人生第一次，弹出梦中的曲子 《奇迹的山》 - 岸部真明，真的没有想象过自己能完整弹出来，后来又学会了小松原俊的《鲸》。想象中的苦难还是可以克服的。&#xA;34 岁，一个人自驾四姑娘山，晚上睡车里，第二天徒步长坪沟全段，走了 4 万多步，途中看到美丽的风景，与内心对话。</description>
    </item>
    <item>
      <title>春节自驾回湖北，赶上罕见暴雪</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024/02/%E6%98%A5%E8%8A%82%E8%87%AA%E9%A9%BE%E5%9B%9E%E6%B9%96%E5%8C%97%E8%B5%B6%E4%B8%8A%E7%BD%95%E8%A7%81%E6%9A%B4%E9%9B%AA/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024/02/%E6%98%A5%E8%8A%82%E8%87%AA%E9%A9%BE%E5%9B%9E%E6%B9%96%E5%8C%97%E8%B5%B6%E4%B8%8A%E7%BD%95%E8%A7%81%E6%9A%B4%E9%9B%AA/</guid>
      <description>喜庆的大日子 - 自驾回家过年 今年腊月 28 是个喜庆的大日子，我们全家人的大日子 - 硕结婚，我们几个兄弟都非常开心兴奋，想尽自己所能出一份力。幺爷也打过电话让我早点回去帮忙，还给我分了个 &amp;ldquo;工作&amp;rdquo; - 负责收礼金记账，我还跟幺爷打趣，需要不需要川 A 的车子帮忙接亲，我的车随时做好准备😄。&#xA;于是我年前请了 5 天假，准备在腊月 24 过小年这一天出发，计划是自驾开车回家的。就在出发前两天，突然收到气象预警 - 湖北会有大暴雪和冻雨，我妈也提醒我就坐火车回来，开车太危险了。所以到底是开车还是坐火车，我纠结了一会，最终还是决定开车，出于以下三点考虑：&#xA;我要开着我的川 A 去接亲 有车方便很多，随州云梦两头跑 奇遇总是让人刻苦铭心 -「而世之奇伟、瑰怪，非常之观，常在于险远，而人之所罕至焉，故非有志者不能至也」 返程遭遇罕见暴雪，滞留恩施两晚 查看天气情况，计划是分两天开到，第一天开到问题不大，第二天如果路况不好，在恩施多待一天，恩施消费不算高，就当是旅游了的，出门在外，随遇而安的心态很重要。&#xA;[!PLAN] 行程规划 day 1: 2023.2.3 ： 成都 -&amp;gt; 恩施 648 KM&#xA;day 2: 2023.2.4： 恩施 -&amp;gt; 隔蒲 478 KM&#xA;果然，第一天全程通畅：上午 7:30 出发，下午 4 点抵达恩施的酒店（之前住过一次，200 多块钱一晚，4 星酒店的水平，非常棒)。&#xA;恩施还没下雪，但是明显感觉已经在降温了，气温在 0 度左右，比成都冷很多。而此时群里的亲人都已经在发照片，湖北已经下了一整天暴雪了，雪堆的很厚，路非常难走，我是既兴奋又担心，兴奋好久没见过这么大的雪了，又担心明天能不能走的问题。&#xA;晚上我们去附近的美食街吃了一顿恩施民宿特色菜「土禾苗 - 民宿特色菜」，恩施这边的餐馆很有特色，桌子底下都有个炭火可以暖腿，非常喜欢这种烟火气。我感觉我出门旅行最快乐放松的时刻，就是在各个小城市找当地有馆子坐下的时候。&#xA;吃完我们就开始考虑第二天行程规划，看高德地图上沪蓉高速，沪渝高速湖北段堵的惨烈，呈米字型的红；抖音上很多人直播堵在高速冰雪中十几二十个小时；家人从武汉返回到云梦都要好几个小时；我们决定第二天不走，再歇一晚观察，在酒店总比堵在路上舒服多了。为了观察天气状况，我还专门下载了抖音，实时跟踪高速路况。&#xA;到了晚上 10 点左右，恩施也开始下雪了，鹅毛大雪，看的我只兴奋睡不着觉，拿着手机一顿拍，期待第二天的纯白的冰雪世界。同时不停刷抖音看高速堵车直播。简直是忙不过来。&#xA;赶上婚礼 - 喝酒误事，错过接亲 在随州过大年，亲人大团聚，陪小雨父母过除夕 去武汉拜年 </description>
    </item>
    <item>
      <title>三十多岁，第一次看海 ｜ 三亚跨年旅行</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023/12/%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%A4%9A%E5%B2%81%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E7%9C%8B%E6%B5%B7-%E4%B8%89%E4%BA%9A%E8%B7%A8%E5%B9%B4%E6%97%85%E8%A1%8C/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023/12/%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%A4%9A%E5%B2%81%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E7%9C%8B%E6%B5%B7-%E4%B8%89%E4%BA%9A%E8%B7%A8%E5%B9%B4%E6%97%85%E8%A1%8C/</guid>
      <description>[!NOTE] 小果仔的梦想 爸爸我的梦想就是去看大海，像小猪佩奇一样去海边度假，捡贝壳和海星，堆沙滩城堡。&#xA;2023 年底，公司发了一笔疗休养经费，规定了必须在限定的时间内花完，这不就是督促我们赶紧出去度假。&#xA;趁着这个契机，我和小雨同学规划了元旦假期 6 天 5 晚三亚看海之旅 - 实现小果仔看海的心愿。大致确定了此次旅行的主题是：看海、跨年看烟花、赶海、吃海鲜、泡酒店 - 轻松简单溜娃之旅。&#xA;Day 1 成都 - 三亚西岛 - 感受海岛生活 关键词：赶海、海岛骑行、海鲜、岛居生活&#xA;2023 年的年末，12 月 30 号，我们旅行出发的第一天，冬天的成都天气依旧没有惊喜，阴冷、缺乏阳光。我们仨穿着厚厚的羽绒服出发了，乘坐地铁 19 号线直达天府机场，直飞三亚凤凰机场。&#xA;一下飞机一股热浪袭来，我们瞬间从羽绒服换成了短袖短裤。三亚天气还不错，蓝天白云，我们打出租车去往西岛景区登船口，坐船登岛。这还是第一次体验海上坐船，很有意思。&#xA;船行十几分钟到抵达西岛，已是下午 15:40 了。我们仨饿着肚子下船，步行几百米，海岛上充足的日照、舒服的海风，这里的一切，包括清爽的椰子树，蓝色天空，清新的空气都让人十分心旷神怡。&#xA;民宿的老板娘开观光车来接我们，老板和老板娘都是当地人，很热情，给我们介绍西岛好玩的地方，在哪里赶海，在哪里看日落和日出。他们店里的电瓶车，赶海工具都可以随便用。老板是一个 50 岁左右的中年人了，姓周，所以名宿的名字「周舟民宿」应该是他取的吧。&#xA;民宿所在的位置很安静，就在他们村子深处，周边都是岛上原居民的房子，几层楼的平房，各家门前都种了很多椰子树。我们的房间在最上面一层，有阳台，两边可以开窗，南北通透，看出去的视野就是图片的样子。&#xA;躺在床上我就开始后悔，拍大腿，这么舒服，我们还定明后天 2000 一晚的酒店干啥呀！毕竟元旦假期这里的一晚只需要 4、500 ，以后有机会带上父母来这多住几天吧。&#xA;休息片刻，吃了点饼干充饥，我们准备出发去赶海，也是西岛此行最重要的一项。骑着小电驴带着小雨和果仔出发了，载着一家人海岛骑行，吹着海飞，那种感觉太舒服了。&#xA;来到老板娘推荐「牛王岭」，可以看日落晚霞，也可以赶海玩水。海水一点也不冷，我们捡到了螃蟹，寄居蟹，各种贝壳海螺。遇到一对赶海的情侣，把他们刚抓到的大螃蟹送给了我们。&#xA;最后看到了人生第一次海边日落晚霞，很美。我们的运气还不错，第一天天气没有让我们失望。&#xA;晚上我们逛了西岛夜市，小雨同学请我们吃了一顿海鲜大餐。吃完回到民宿小院休息，海岛的晚上没有白天那么热，阵阵海风吹着，凉爽。周老板泡了一壶茶请我们喝，跟我们聊天。&#xA;小果仔与当地的小朋友玩在了一起，炫耀着他的赶海收获，玩得很开心。出来旅行，心情好，性格更开朗一些。幸好拍了一张合，以后长大再看一定很有意思。&#xA;晚上在房间床上躺着，很安静，除了海风吹的声音，阳台可以看星星，太舒服了，都舍不得睡着。&#xA;Day 2 西岛 - 亚龙湾美高梅酒店跨年 西岛 - 赶海、闲逛 关键词：赶海，环岛骑行，美高梅跨年，绝美海景房，跨年&#xA;西岛的第二天，是跨年日，今晚跨年就是 2024 啦。今天的计划是早上赶海，之后在小岛转一圈就准备坐船离岛，去亚龙湾美高梅酒店入住，晚上跨年看烟花。&#xA;今天我们起的还挺早，天气依然很好，在民宿看了日出，赶着去赶海（提前查过赶海时刻表，早上 07:00-9:30 可以赶海）。吃过东北人开的早餐就骑着小电动车出发啦。&#xA;再次来到牛王岭，海水相比昨晚退潮了很多，清晨的日出阳光斜射下的大海是一种澄澈的蓝，很好看，剩下的事就是赶海了，不得不吐槽，牛王岭是真没啥可赶的，基本都是螃蟹，寄居蟹。不过重在体验，果仔穿着妈妈提前准备好的赶海服，玩开心了。&#xA;小猪佩奇经典节目 - 「跳泥坑」&#xA;赶海收获：寄居蟹，各种类型的小螃蟹，绿色海葡萄等，还有很多好看的珊瑚石。&#xA;赶海结束之后，我们骑着小摩托在岛上闲逛了一圈，吃了好吃又便宜的海鲜烧烤，生蚝 15 块钱一打，鱿鱼好大一个也是 15，点了个蛋炒饭也超级好吃，比昨晚几百块的好吃多啦。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023.10 国庆云南 2500KM 自驾游</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023/10/2023.10-%E5%9B%BD%E5%BA%86%E4%BA%91%E5%8D%97-2500km-%E8%87%AA%E9%A9%BE%E6%B8%B8/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023/10/2023.10-%E5%9B%BD%E5%BA%86%E4%BA%91%E5%8D%97-2500km-%E8%87%AA%E9%A9%BE%E6%B8%B8/</guid>
      <description>2023.09.29 - 2023.10.06 中秋国庆 8 天假， 我们一家三口开启了 2500 公里 成都-云南自驾游。&#xA;day 1 - 打卡昭通「人生一串」 时间：2023.09.29 路线：成都 - 昭通 （479KM） 入住：丽枫酒店 - 2米大床房 （价格 218）&#xA;为了躲避国庆拥堵，一早起床，05:50 出发，耗时 6 小时 51 分钟到达昭通，整个过程还是比较轻松的，基本没咋堵车。早起是一个避堵的好办法，不过太早也不行，天还没亮就在高速上看到7车连环追尾，遇到这种，国庆第一天假期就结束了, 真的是「欲速则不达」。&#xA;一路通畅，可惜国庆天气不佳，一路阴雨，终于在中午抵达昭通，让人惊喜的是天有点晴了，天上的云很多，这个云让我一瞬间回到 6 年前，第一次来到云南，下飞机坐在出租车上看着窗外的蓝天白云，心情舒畅。云南的云就在那，不会让你失望。旅行的天气总能给你惊喜，穿过阴雨遇见蓝天白云。&#xA;到了昭通，找了个米粉导航过去，没想到米粉店就在酒店对面，一碗当地的火烧肉米粉下肚，舒服。吃完到酒店入住休息一会，开车朝着有太阳和云的方向随意开，最终来到凤凰山森林公园山顶，俯瞰昭通小城。&#xA;晚上的晚霞十分好看，打卡心心念的昭通小串 - B 站纪录片《人生一串》里的马思烧烤。也是我专程来昭通最重要的目的，吃完，我宣布，昭通烤串是我吃过最好吃的烤串。&#xA;小城市充满了烟火气和人情味，也是此行印象最深的城市。&#xA;day 2 - 在抚仙湖酒店发呆，品尝当地美食 时间：2023.09.30 路线：昭通 - 抚仙湖 （377KM） 入住：抚仙湖碧橙民宿 - 湖景露台大床房（价格 659）&#xA;旅行的意义：发呆、放松，遇见不同的人 这一天应该是整个旅途中最轻松惬意的一天。旅行的意义就是放空自己，放松，在很多年后这一天也能回想到这一天所有的舒适，所有的人和事。&#xA;早上在昭通吃了一碗带皮牛肉米粉就出发了。此时天还是阴的，往云南抚仙湖的方向开去，开到半路天逐渐放晴，在高原蓝天白云下自驾的感觉，赏心悦目。旅行的天气又给了我们惊喜，从阴到晴。&#xA;8:30 出发 12:40 到达抚仙湖湖边，天气又从晴到阴，天上大片的云挡住了阳光，心想运气不佳遇到阴天了，景色大打折扣。好在定的民宿很不错，在一个环境优美的别墅区，我们一家三口是第一个入住的，当时民宿老板不在，有一个阿姨带我们上楼， 帮我们提行李。&#xA;酒店发呆的快乐 来到房间，我就后悔了，后悔为什么没有多订一天。民宿（抚仙湖碧橙民宿）是一个私人别墅，所处环境静谧优美，我们的房间在顶楼，视野开阔，有一个独立的阳台，阳台「面朝大海」， 侧边是可看到无边泳池、园景和山景 - 简直是 dream house。床品舒适，桌上贴心的准备了欢迎礼：欢迎小纸条，水果、煮花生、鲜花饼、月饼。小果仔一进来就各种吃起来，尤其是鲜花饼，吃着别提多开心。&#xA;由于房间视野太好了，我们便不急着去景点打卡了，接下来就是各种放松活动，躺在阳台座椅吹着风、拍照、看湖景，发呆，吃东西。在女主人的介绍下，去无边泳池游泳玩水，没想到天逐渐放晴了，湖景变的更美了，无边泳池的水看起来是蔚蓝色的，倒影着天上的白云，在里面游泳别提多舒服。游一会还可以划一会船。短短大半天时间，我们经历了天气：由阴 -&amp;gt; 晴 -&amp;gt; 阴 -&amp;gt; 晴，心情也是微妙地随之起伏。</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/about/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
      <description>生活在成都，热爱大自然，兴趣广泛但什么都不会&#xA;摄影、吉他、户外运动、自驾、草缸，骑行&#xA;未来想学会滑板，登一次雪山，跳伞</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
